\startcomponent compileren
\product        handleiding
\environment    handleidinglayout

\chapter[chp:compileren]{Een document compileren}

\startemphasize
Dit hoofdstuk is nog erg sumier en heeft uitbreiding nodig. Ik hoop dat iedereen hier wel de essentie uit weet te halen.
\stopemphasize

\placecontent

\section{\CONTEXT\ installeren}

Op de universiteit zijn alle programma's beschikbaar om je document te compileren. Om dit ook op je eigen computer te kunnen doen, zul je \CONTEXT\ moeten installeren. Je moet daarvoor eerst een \TEX-distributie installeren. Hieronder vind je een overzichtje voor verschillende systemen.

\startitemize 
\head Microsoft Windows

\MIKTEX\ is een goede keuze. Bij de installatie zal \MIKTEX\ alleen een basis hoeveelheid \TEX\ op je computer zetten. Wanneer je pakketten gebruikt die nog niet geïnstalleerd zijn, zal \MIKTEX\ die automatisch downloaden en installeren. Als alternatief kun je \TEXLIVE\ gebruiken.

\head Mac OS X

\MACTEX\ is verreweg het compleetst en eenvoudigst in gebruik. Stiekem is het \TEXLIVE\ speciaal voor de Mac.

\head Linux

\TEXLIVE\ is de beste optie. De meeste distributies bieden pakketten aan die je kunt installeren met hun pakketbeheerder. Omdat de meeste distributeurs de standaard \TEXLIVE-distributie te groot vinden, splitsen ze deze vaak op in kleinere subpakketen. Het kan zijn dat je extra pakketten moet installeren om \CONTEXT\ te kunnen gebruiken. In \in{tabel}[tab:distros] vind je een overzicht van pakketten die je nodig hebt per distributie.
\stopitemize

\placetable[][tab:distros]
  {Te installeren pakketten per Linux distributie om \TEX\ te kunnen gebruiken}
\starttabulate[|l|lT|]
\HL
\RC  Distributie    \RC  Pakketten        \NR
\HL
\NC  Debian/Ubuntu  \NC  texlive, context \NR
\NC  Fedora         \NC  texlive          \NR
\NC  \unknown       \NC                   \NR
\HL
\stoptabulate

\section{Inloggen op de universiteit}

Je kunt vanaf je eigen computer inloggen op de servers van de universiteit. Voor Windows heb je het programma PuTTY of XWin nodig. Op Linux of \MACOSX\ kun je gebruik maken van het standaard commando \type{ssh}.

\starttyping
> ssh lilo.science.ru.nl
\stoptyping

\type{ssh} vraagt dan naar je inlognaam en wachtwoord.\footnote{Let op! Wanneer je je wachtwoord intikt verschijnen er geen tekens op het scherm. Ook geen sterretjes of bolletjes.}

\section{Met de commandoregel werken}

Enkele veelgebruikte commando's.

\startitemize
\item Naar andere map gaan (\emph{change directory}):
\starttyping
> cd Reisstukjes/
\stoptyping

\item Bestanden in de map opnoemen (\emph{list}):
\starttyping
> ls
mijnstukje.tex
travellayout.tex
\stoptyping

\item Woorden tellen:
\starttyping
> detex mijnstukje.tex | wc -w
\stoptyping

\item Spelling controleren:
\starttyping
> aspell -d nederlands -c stukje.tex
\stoptyping
\stopitemize

\section{Een stukje compileren}

Op de universiteit moet je eerst de juiste versie van \CONTEXT\ laden.\footnote{\cap{cncz} heeft namelijk standaard een oude versie geïnstalleerd.} We gaan er van uit dat je \cap{bash} als shell gebruikt.\footnote{Als je niet weet wat een shell is dan gebruik je \cap{bash} als standaardshell.} Tik dan als je inlogt eerst:

\starttyping
> source /vol/impuls/context/setuptex
\stoptyping

Een stukje kun je vervolgens compileren door het volgende op de commandoregel in te tikken:

\starttyping
> texexec mijnstukje.tex
\stoptyping

Na een hele berg informatie die over je scherm heen vliegt, vind je een nieuw bestand genaamd \type{mijnstukje.pdf} in je map. Zo ziet jouw document er dus uit nadat \CONTEXT\ het opgemaakt heeft!

\startframedtext
Vergeet niet om alle figuren en het bestand \type{travellayout.tex} in \emph{dezelfde map} te zetten waar je stukje staat. Doe je dit niet, dan krijg je waarschijnlijk een paar foutmeldingen, een saaie opmaak en grijze blokken waar eigenlijk jouw figuren horen te staan.

Het is ook belangrijk dat je geen spaties gebruikt in de bestandsnaam, \TEX\ kan dan je stukje niet vinden. Gebruik in plaats van spaties lage streepjes (\type{_}). Het zelfde geld voor de tekst achter \tex{startcomponent}. Zet hier gewoon de bestandsnaam, maar dan zonder extensie.
\stopframedtext

%Wanneer je dit compileert krijg je een pagina met daarop de tekst \quote{Dit is een saai stukje.}. Dat is natuurlijk een beetje, tsja, saai. Het is de bedoeling dat je een leuk stukje schrijft! Hier gaan we wat aan doen.

\section{Veelvoorkomende foutmeldingen}

Foutmeldingen bij \TEX\ komen altijd voor. Hopelijk kun je je foutmelding terugvinden in onderstaande lijst en werkt de opgegeven oplossing. Kom je iets tegen waarvan je echt staat te kijken? Mail de cie! Als de cie een oplossing heeft gevonden, dan zal ze die toevoegen aan deze lijst.

\subsection{Algemeen}

\startitemize
\head \type{Paragraph ended before \dosplitstring was complete. l.3}

Je hebt de naam van het component of product niet opgegeven aan \tex{startcomponent} of \tex{startproduct}.

\head \type{TeXExec | nothing to process}

Er staat een spatie in je bestandsnaam. \TEX\ kan je bestand niet vinden en kan hem dus ook niet compileren. Gebruik lage streepjes in plaats van spaties.
\stopitemize

\subsection{Referenties}

\startitemize
\head Mijn bronnenlijst bevat lege onderdelen.

Heb je alle labels goed gespeld? Staan er geen syntax-fouten in je \BIBTEX-database?

\head Niet alle bronnen verschijnen in mijn bronnenlijst.

Heb je ze geciteerd in je tekst? Niet geciteerde werken komen niet in je bronnenlijst terecht.

\head Ik krijg helemaal geen bronnenlijst.

Ben je misschien \tex{stopchapter} vergeten?
\stopitemize

\section{Overbodige bestanden opruimen}

Tijdens het compileren produceert \CONTEXT\ een hele hoop hulpbestanden. Om die in een klap te verwijderen, zonder je bronbestand en je \PDF'je kun je gebruik maken van \type{tex-purge}.

\starttyping
> tex-purge
\stoptyping

\stopcomponent

% vim: ft=context spell spl=nl cole=1
